文官不貪財、武將不怕死，不患天下不太平！

如果美國敢進入南沙群島 中國應該同佢玩下碰碰飛機 碰碰船
依家中國補給好過美國
就算碰傷咗都可以好快修理好
只要我地絕對唔開第一槍第一炮
中國可以係南海玩航行自由

讀書唔該讀多少少同用下個腦
文官不貪財，武將不怕死既先決條件係乜呀？

返工要認真
打工要用啲真力

其實要守南海可以用架大型商船 改到馬力大啲去撞入侵嘅敵國軍艦

中國補給好過美國個假設係點得嚟

聯合國所有工業中國都有

有=好

現代政治唔係古代王朝咁樣玩法的

如果古代王朝top-down果套係work，最適合人類社群發展的話。咁而家世界應該行緊威權帝皇的獨裁政治制度。歷史發展（幾十年的美蘇冷戰）證明喺資源運用開發上，專政制度係比唔上民主政制+資本主義。

不過依家中共係試緊一套新的怪物：最中國特色的社會主義，本質就係用社會主義包裝的清帝國君王管治模式，大漢族主義，外加用高科技監控同自細開始的洗腦教育，維持由黨從上而下的管治。

資本主義就係要消滅人類的靈魂
現在的人連腦都沒有
就是一個被控制思想的機器

只有一套資本主義當然唔work.
依家行民主政制的成熟國家唔係純資本主義, 係有相應福利同保障政策, 平衡番社會發展.
重點係: 只有人民當一個國家的真正主人, 而唔係古代王朝的家天下或者黨天下, 國民先會覺得呢個係自己地方, 有歸屬感, 自然就會願意為這地方服務.
與者top-down地要專制皇帝"愛民如己", 不如直接由人民跟據族群內彼此認同的契約=憲法, 然後由人民管理番自己仲好. 民主與選舉就係基於呢個基礎產生.

中國要平台下需要用舉國體制
集中力量做事
我希望地球人要聯合建立一個地球聯盟 處理一些科學資本產生的問題 普通人連疫苗毒也不會處理

現代西方民主體制下如果要集中資源, 力量解決問題例如抗疫, 研發疫苖, 係會用經濟手段同合約精神來聚集必要資源, 針對問題重點成立對應task force去解決問題.

呢種方法的好處係以經濟同專業sector主導下, 資源運用得比集體主義, 舉國體制, 長官意志下的Top-down領導更精準同靈活, 亦尊重個人, 私營企業的努力給予相應回報. 將解決問題的過程轉化成社會經濟效益.

以下用非常現實的角度去講集體主義, 舉國體制點解喺活力同創造力上, 始終比唔上個人主義, 自由民主結合資本主義, 尊重私有產權:
係集體主義, 舉國體制下, 我會問一個問題: 我咁努力付出時間, 資源去幫助解決問題, 得到乜嘢回報? 只要係自然人, 都會問呢樣嘢, 因為人類唔係蜜蜂果種只按照命令工作的生物生態, 每個人都有自己的思想, 意志. 有自己的思想, 意志, 就一定會問呢樣嘢. 喺集體主義下, 原來忙佐一大輪, 到最後都係作領導層的嫁衣裳, 俾領導人當condom然後再割韮菜, 咁我咁努力係為佐乜?
唔好同我講集體主義同私有產權可以共存呢D大話, 2者本質本來就係互相衝突: 集體/共有VS個人/私有.

我想帶出的係: 依家有一套比集體主義, 舉國體制更合乎人性, 更精準地去解決問題, 運用資源, 發展的framework - 自由民主政制+資本主義同尊重私有產權. 咁點解唔switch去一套更理想的模式?

安內必先攘外 我認為中國要先處理好美帝的問題

美國的問題, 正係中共自己一手造成的, 美國同西方世界只係因為中共行徑反制而已, 以下是中共的罪狀:
- 企圖改變區域局勢, 危害周邊國家安全
- 南海問題, 企圖扭曲
- 藉祖國統一/一個中國為名, 威嚇霸凌台灣, 台灣從冇接受過中共統治, 中共單方面企圖改變現狀. 無視台灣人民維持現狀的意願, 仲想扣帽子話台獨分子亂台. 人哋台灣內政關中共乜嘢事?
- 中印邊境問題上顯示中共對外擴張侵略的野心
- 偷竊, 強迫外國企業轉移技術

仲有一大堆違反國際規則, 超過西方世界容忍的行為如香港問題上撕毀中英聯合聲明承諾, 東突種族滅絕罪行, 武漢肺炎責任, 8964天安門大屠殺等等都未數出來.

如果唔係中共野心勃勃, 企圖改變國際規則, 危害區域安全, 甚至進一步企圖扭曲, 否定普世價值: 自由, 民主, 人權, 法治. 美國係唔會聯同成個西方世界一齊圍堵中共. 喺怪別國欺壓前, 先想想中共做佐D乜嘢事令全世界都討厭中共先啦.

美帝要禍害全人類
每個香港人出生的時候被打一個化學疫苗就中了毒
我們要拯救全人類